【電影痴漢】姜皓文首度登上男主角︰就算做配角我都當男主角去演

1985年，黑仔姜皓文以臨記形式參與亞洲電視的劇集演出，一做便32年。期間參與過多部劇集，但礙於收視低迷，令人有印象的不多。

直至數年前亞視結業前，黑仔開始活躍於影壇，配角串星密密做，高峰期試過兩年間拍了22部作品。然後今年，黑仔終於有其第一部擔正做男主角的電影《電影痴漢》，戲中飾演一位患腦退化症的病人。首次做男一，問黑仔有冇好大壓力？「冇，都係好似平時咁演，老闆壓力大啲，夠膽搵我做男主角！」

「最好俾我唱埋電影首主題曲！」

32年來，第一部擔正做男主角，黑仔在開鏡禮上都表現輕鬆自如，「因為這個劇本都傾談了很長時間，花了很多時間去做準備，所以沒有太大壓力，最大壓力應該是老闆，咁大膽叫我做男主角喎！」由於向來每一個角色，黑仔都當正男主角去演繹，所以這份「擔正」的感覺存在了很多年，反而今次的的確確會有少少負重感。「我最想多謝製作人、編劇、導演等人，對我有這麼大信心，最開心是有人認同自己的工作能力。」雖然未有太大壓力，但偶然都會緊張，而最好的減壓活動就是唱歌，「最好俾我唱埋電影首主題曲！」

黑仔戲中角色叫吳少金，無論是拍攝現場、首映還是發佈會，總之跟港產片有關的，都會發現他的蹤影，而且非常熟悉電影製作。雖然經常見到他，但從來沒有人知道吳少金從何而來？為何而來？真人騷節目負責人細薑（廖子妤）因為懷疑吳少金是專門利用劣評來威逼電影公司繳付廣告費的神秘影評人，決定把吳少金這個「電影痴漢」鎖定為目標，進行調查，引發出一連串意料之外的奇人怪事！

提到今次角色，挑戰位在於要演患有腦退化症，很多事情都會記不起，同一件事往往會重複去問，重複去做，做到自己都不耐煩。這種角色近年都被拍過不少，為做足功課，黑仔都有參考當溫書，從而揣摩一種屬於自己的演繹方法。「雖然都有很多這種題材的電影，但我不想太似，所以在觀察之餘，亦研究怎樣能大膽去演。」

電影叫《電影痴漢》，沉迷於電影世界，這又會否是黑仔的寫照。「我絕對是啦，我連自己幾時開始鍾意電影都記不起了，總之是在某一個時刻，結下不解之緣，除了太太，電影已排在我生命中第二重要位置。」坊間的電影痴情，行徑包括儲海報、儲優先場門票，或是去背誦所有對白。黑仔都是痴漢一名，他亦愛儲東西，但他比較厲害是儲角色！「我就是鍾意去演繹每一個角色，每演好一個角色就能為自己儲下一個，非常難得。」細看角色，都似評審偏愛的味道，不過電影剛開拍，是否有機會候選影帝，黑仔都覺得言之尚早，「等大家睇完再研究啦！」

個角色應該幾岩黑仔做

btw 連國腎都有份做

Onecool投資捧自己人 不過黑仔值嘅

睇錯左姜文

姜文好難請

講起又講

姜文應該算係商業得嚟而唔乞連登仔同埋大陸觀眾憎嘅演員導演

邊有人好似姜文咁一邊讓子彈飛反共一邊以毛主席為偶像

呢d角色好襯劉青雲

咁套野會有埋古天樂

我講到明 我會因為黑仔而入場睇

篇嘢已經將成個故事講曬出嚟，唔使入去睇喇

老老豆豆

姜皓文做嚟做去都係做自己
同埋係杜sir御用配角 張兆輝更有得發輝

古仔青雲package

欣賞佢套套都咁勤力去演
但係硬係覺得佢做戲好用力
有主角做好事嚟嘅
希望唔係啲胡鬧喜劇

做亞視做到捱出頭 都幾傳奇